屯門醫院兒科病房逼爆，有不少雙非及單非兒童到屯門醫院求診

屯門醫院兒科房逼爆走廊加床 內科佔用率300%
2017年06月02日

屯門醫院兒科病房使用率爆滿，不少家長在加床位置陪伴患病子女。

屯門醫院兒科病房今早出現嚴重逼爆現象，病床佔用率高達300%，醫院要在走廊加設床位，醫護人員疲於奔命，亦擔心增加病人交叉感染機會，而隨着流感高峰期即將來臨，情況恐繼續惡化。

東網記者到病房了解情況，發現病房外的走廊擺放多張病床，床與床之間距離不足一呎，多名家長要在通道上照顧小朋友，環境相當擠迫。根據東網獲得的資料顯示，其中一個C6病房，病床佔用率高達306%；另一間A6病房，佔用率高達225%。

屯院則指，由於該兩病房屬混合專科病房，已混合內科、血科及外科的兒科病童，而當中內科病床約佔一半，300%是單計內科住院病床的數字，而A6及C6病房的「整體」佔用率則為188%及176%。

多名家長要在通道上照顧小朋友。(讀者提供)

有指是由於醫管局新界西聯網，除屯門醫院外，新開的天水圍及博愛醫院不設兒科病房，令屯門醫院出現超負荷，[#f50818]加上有不少雙非及單非兒童到屯門醫院求診，佔10%至20%，亦是原因之一。[/#f50818]

盧女士的1歲女兒現於C6兒童內科病房留醫，她指病房原本有8張病床，需額外加2張病床，病床與病床之間僅相隔1個身位，坦言處於流感高峰期，擔心出現交叉感染，而走廊外亦擺放着約5張病床，「擺到出門口」，醫護人員十分忙碌。她指，以前屯門醫院的病床不曾如此擠迫，直指：「有能力會揀番私家(醫院)。」

陳女士的3歲孫女因久咳不愈昨日起於C6兒童內科病房留醫，指全條走廊擺放多達8張病床，而病房內亦放滿病床，可供行走的路「只算係行到啦」。她指出，雖然病床擠迫，但她亦明白「病起上嚟都要入院，冇床都要加床」，惟有寄望日後可撥出更多空間作兒童病房。陳女士又建議新界西聯網醫院應增設兒童病房，如天水圍醫院，以解決人流集中在屯門醫院的問題。

劉女士的兒子患上甲型流感，她有感院方因床位不足，希望其兒子盡快出院讓出床位。她解釋，最初醫生指兒童患甲流病情會較反覆，需長期觀察，但住院至今早到第3日，兒子稍為退燒後，即接獲醫護人員通知下午可出院，認為院方說法矛盾，「未100%肯定穩定就要走，好似想盡快完成個case(個案)接下輪咁」。另外，劉擔憂醫院人手不足，因兒子住的大房有16張病床，卻有2個醫護人員經常在房內服務。

嘩, 難民營

政府唔俾錢係咁架啦
班港豬仲係和理非非
上年（好似係）流感高峰期新界東收你入院要急症坐兩日先上到病房
有d人醒目啦 俾錢自己去仁安
仁安急症話收入院 但都係要等床位
你班港豬以為有錢真係有得醫唔關你事
到時公立俾人霸哂 你去私家咪又係無位

利申 plan緊出去搵錢
加得2點幾%食屎啦

幾好呀，迫爆呀，交叉傳染呀，都係佢地自己受返多

有錢唔係大哂
除非你有錢到好似四叔咁自己養間醫院啦
唔係你出去私家都會無位
上年開始發生左
你估將來人口老化同再多d蝗黎再發生私家都無位嘅機會大唔大
大家諗下依個政府解唔解決到依個問題啦
自求多福啦#

連登仲有好多大愛捐血撚架
死哂呀

睇下你老細加幾多人工啦
唔係冇加
只怕你冇本事加咋

所以咪出去囉
今年個加幅 照workload計都唔撚止
肥上瘦下

預計到將來個制度唔變唔加人大家一齊死
出去做好撚過

撐政府，排急症

成行因為政府唔加人同位 私人市場需求愈黎愈大
新仔慘d政府無位私家可以壓價
有經驗同肯做野跟本唔驚
私家黎緊十年都應該係再expand
因為政府已經有擴充計劃
就係廣華瑪麗重建 同埋啓德
但加嘅位呢
依幾年政府一定唔會再做野 過幾年先plan加位
到落實起碼要十幾年

新移民區

快點捐血救救支那兒童

屯門起醫院就冇喇
起焚化爐啦

政府減HA budget,而家無錢無人無資源
不過大家重有條港豬大橋用下

好快又會缺血
係時候損血了各位大愛撚

斷左果陣咪又係用HA budget

斷左再起
起好左俾多d蝗沖入黎
大愛嘅香港人會用大家理應享用嘅公立醫院服務同血去幫助億億萬萬嘅同胞
然後自己攞錢去私家同人迫

出去搵錢條氣順好多
留ha捱？ 不了

Ha 好西
唔肯比資源
高層加8%人工

走大灣區睇醫生啦

大愛撚召喚

搭單問下，耶教係咪會直入病房傳教?